安樂工程接智慧燈柱定單

節錄

安樂工程接智慧燈柱定單

■安樂工程近日中標智慧燈柱定單；圖為主席潘樂陶。資料圖片

【本報訊】由律政司司長鄭若驊與丈夫潘樂陶持有63%的安樂工程（1977），在中期報告指，於報告期後（6月30日之後）接獲新一代智慧燈柱定單，並稱將採用「光學雷達」技術，但未有透露工程金額及詳情。記者於物流服務署「已批准訂立的合約公告」中，暫未見相關合約。

智慧燈柱技術諮詢專責委員會之一、香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，「光學雷達」主要分析物體的移動速度，畫面顯示上類似熱能探測器，但光學雷達可以在下雨時使用，較適合戶外，惟辨別度較攝影機低，「樣、車牌技術上影唔到。」

。。。。。。。。去年反修例風波中更有示威者拆毀燈柱，政府最終擱置啟動部份涉及個人私隱的功能。

採光學雷達取代攝影機

多功能智慧燈柱技術諮詢專責委員會去年12月達成共識，認同智慧燈柱應繼續推行，但建議其他科技方案，包括光學雷達、熱能探測器等替代攝影機。

安樂工程並非首次接。。。。。